毒撚在喪屍肆虐的世界中掙扎求存

Episode 1

「喂，夠鐘出去拎貨喇，起身。」

又是外出的日子，阿源在前一晚總是睡得很差，因為？你知道的，每一次外出都可能是人生的最後一日。

五個禮拜又四日，自從屋企人全家離開、香港以最為意想不到的方式淪陷後，過去了的時間。大衛常說喪屍病毒是中共的陰謀，也許他是對的，阿源只能回答：可能是細菌，不一定是病毒，就像The Last of Us的真菌一樣，寄生人腦的畫面由當初的獵奇，到夢魘成真的可怖，阿源只能盡量不去想。全日食慾不振是小事，那股記憶中的血腥味常令他嘔吐大作。

大衛是鄰居陳伯的兒子，記憶中的他只是「陳伯個仔」，但二人獨一無二的廢青status，令他們成為了這棟住宅中少數的生還者。有誰會在五、六月的日頭躲在屋企打機？意外地「陳伯個仔」成了阿源在疫病肆虐的世界中唯一的盟友，也被迫認識他的生平：比如英文名、讀科大、喜歡欅板46。

武器是一把手臂長度的鎚仔，阿源起初也小看過它，但自從極近距離打爆過一隻差半吋取他性命喪屍的頭殼後，他便放心相信它，腦漿四溢的鏡頭也令阿源發了一個禮拜噩夢。大衛見阿源一身簡陋的裝束（T恤短褲背囊）立即像個失望的老師般搖頭，說：「你唔識早講啦，我幫你整套甲。」的而且確，大衛全身上下皆是自製裝甲，雙手是通窿的品客罐，下半身則是用大可樂樽三角形紮住雙腳，不影響跑動，也能在喪屍噬咬四肢時爭取多幾秒。但長衫長褲厚甲的大衛未出發先出汗，他本來就肥胖的體型令情況更壞。在末日堅持食品客和飲汽水的男人，阿源在心中讚嘆。

「David，我係走靈活路線，咪講左好多次囉，咁先可以互補不足。」大衛不置可否，轉身就走。二人的聲線一直壓低，腳步也放得很輕（雖然大衛依然像個活動沙鎚般發出聲響），因為縱使其他住戶一直沒有動靜，喪屍的威脅依舊相當大，二人的殺敵經驗合共是屍界的E-kids，只有上述可憐的一次。幸而除了首幾日，它們便往市區大遷徙，留下的遊離分子密度頗低，每次外出大概會見到三、四十隻，但仍比外出的人類多太多。根據首幾小時進入社區的大屠殺，阿源估計有大部分的居民都變成喪屍了，那個時候仍未和大衛組團的他，看著窗外密密麻麻的黑點，抱頭痛哭了一整夜，深信末日已到。

行樓梯對阿源來說也是個可怕的經驗，以往看過的電影和遊戲教訓他，在這裡是No way out。不過現實有時過份地枯燥，對阿源來說是件好事，二人平平安落到地面，保安和平日當更一樣依舊趴在桌上一動不動，不同的是蒼蠅圍著他飛，臉部滲出的屍水浸透了住戶簿，發出惡臭。又忘記捏鼻了，Fuck！阿源一陣暈眩，大衛停下腳步，望向他，他比了一個Ok的手勢。隨著大門生鏽的吱吱聲，陽光映入眼簾，二人的求生行動又一次展開，只希望今次與以往數次同樣，平安回到家中。

麻雀在滿佈黃葉的屋簷下蹦蹦跳跳。

牠圍著一具屍體來回，試探地啄了它身上的破衣幾下，然後撕下一塊染血的碎布。在屍體忽然揮舞的腐爛雙手抓到牠以前已揚長而去，屍體已然擴散的瞳孔中不見烈日和白雲。

大衛推出一張電腦椅抵住大閘，才一步步遠離大廈。近門前空地上的一棵大樹有一隻喪屍，二人轉過角落，踏上有蓋走廊時，喪屍拖著它緩慢的身軀趴向前爬，卻卡在枯枝下，一時動彈不得。阿源並不打算與它搏鬥。喪屍與枯枝的搏鬥發出巨大的聲響，阿源一時分不清楚那是枯枝折斷的聲音，或是喪屍骨頭的脆裂聲。空氣中漂著濃烈的腐臭味，光是一隻所產生的味道已經令人作嘔。

一聲動物的嚎叫響應了，分佈在不同位置的零散喪屍開始靠近。剛才在高樓上觀察許久的阿源二人它們的行進路線，他只是維持著目前的步伐緩慢前進，差不多到了走廊的盡頭，第一隻喪屍才出現擋住去路。

他認得這隻喪屍：他在附近一間商場裡當管理員。阿源向大衛打個眼色，二人吸一大口氣，便一左一右跑過喪屍，它緩慢的腦部仍未反應過來，毒撚們已揚長而去。

離開走廊，毒辣的太陽照在身上，加上愈發強烈的屍臭味令阿源頭痛欲裂。阿源一邊後悔沒有戴上口罩，一邊步向眼前的小型商場。小型商場後方是私人屋苑。他們決定沿單車路攀上屋苑圍欄，落在軟墊上。阿源抬頭，發現自己身在遊樂場內。滑梯上有一灘血和幾塊碎布。他掩住口，強忍想像帶來的嘔吐感，轉過頭，大衛依然在努力爬上圍欄。

滑梯下有道血漬。血漬一直延伸至滑梯下的小空間，阿源心裡湧現以前在裡面與好友下棋的回憶。他小心翼翼地接近：一隻小喪屍聞聲而現。

他呆住了，仔細一看，它沒了半張臉。

阿源第一次如此狼狽地從一隻喪屍身邊逃離。

回頭一看，小喪屍像流浪狗一樣跟在身後，步伐蹣跚，一發現阿源的眼神與它對上，竟然張牙舞爪起來。

眼見四周沒有危險，阿源停下，等它跟上。

小喪屍以為獵物觸手可及，在相隔了好幾個身位的距離便朝阿源撲去，他向旁邊一閃，便用鎚仔打跛它的腿。牠狂嚎一聲，仍然繼續向前爬，阿源把牠的雙手也打跛。

儘管沒有出盡力，小孩的脆弱骨頭加上屍化的腐敗，令阿源不小心將屍孩肢解，它不曉痛覺，不在乎自己剩下四肢還是得返個頭，只求將阿源食落肚。不過是小孩外表的怪物，儘管仍身穿美斯的球衣，父母也許仍在生，球技可能十分精湛。

為免夜長夢多，阿源直視牠那外露的頰骨，明白這不過是具血液乾涸、心臟停止的屍體。它會動，不是魔法使然，便是病毒寄生罷了（或者病菌，要有科學探究精神）。他一邊說服自己，高舉的雙手卻一陣顫抖。四肢盡廢的小喪屍，卻絲毫沒有放緩殺意，斷斷續續的嚎叫，與一般的喪屍完全不一樣，多了幾分淒涼。

此時，大衛滿頭大汗地來到阿源身邊，本想責備對方擅自行動的他，看見阿源眼濕濕的臉龐，又望向地上的它，立即明白了阿源的行動。善良的大衛只能別過頭，讓朋友給這可憐的骸骨一個痛快。

阿源從上而下敲擊，將喪屍的頭殼打碎。隨後，大衛脫下外套，替它蓋上。二人都不信教，但他們一個雙手合十，一個作祈禱狀，希望這個可憐的小球迷得到解脫之餘，自己也早日脫離香港這個人間煉獄。